賣居屋、綠置居豐收 房委會勁賺94.1億

2019年01月04日

賣居屋、綠置居豐收
房委會勁賺94.1億

長沙灣綠置居

【本報訊】政府復售居屋及推出綠置居計劃，均吸引大批無殼蝸牛搶購。房委會昨公佈最新財政預算案，受惠於出售長沙灣綠置居及4,431個居屋單位，2019/20年度資助自置居所賬目「豐收」，預測將錄得94.1億元盈餘。不過，隨着公營房屋建屋量增加，未來5年房委會建築工程開支高達1,089億元。

相關新聞：鳩嗚一千五百夜 百人舉傘

未來5年建築開支1,089億

房委會轄下財務小組委員會昨審議並通過2018/19年度財政預算案，以及未來4年財政預算，並將於本月25日提交房委會大會通過。房委會2018/19年度綜合賬目盈餘為91.4億元，當中出租公屋原本預測有10.9億元赤字，最終轉虧為盈錄得2.9億元盈餘，主要因去年公屋加租、保養工程開支減少等。

但房委會預測，未來幾年公營房屋建屋量增加、維修保養開支上升等因素，假設租金收入維持不變，至2022/23年度，赤字達19.1億元。

至於資助房屋賬目，2018/19年度盈餘為54.6億元，較預算減少約24億元，主要因為去年推售的3個居屋屋苑包括啟德啟朗苑、長沙灣凱樂苑及東涌裕泰苑共4,431個單位，要減至52折後重啟申請，故該批單位的售樓收入延遲至2019/20年度才入賬。

受惠於出售長沙灣綠置居及3個居屋屋苑單位，2019/20年度資助房屋盈餘將增至94.1億元，較本年度大幅增加近40億元。不過，至2021/22年度，因資助出售單位數目減少，料盈餘會跌至40.3億元。

隨着公營房屋建屋量增加，房委會未來5年建築工程總開支將達1,089億元，即平均每年開支約218億元。

按房委會批出的建築工程合約，目前興建一個公屋單位建築成本約80萬元；一個居屋單位的建築成本則約82萬元。

房委會財務小組主席陳家樂稱，房委會現金及投資結餘至2023年3月底將有410億元，而政府早已預留的「房屋儲備金」已滾存至824億元。他強調，房委會財政相當穩健，現時無需要向政府申請從房屋儲備金撥款。

■記者譚靜雯

上一則
上一則
煥然懿居派表三抽居屋落空 無殼男與妻女「分居」抽首置盤盼團聚

下一則
下一則
鳩嗚一千五百夜 百人舉傘

鳩嗚一千五百夜 百人舉傘
煥然懿居派表 三抽居屋落空無殼男與妻女「分居」抽首置盤盼團聚

政府帶頭炒賣
樓價想跌都難

邊個政府會起樓大賺市民既錢

唔賺又點支持去起下幾期居屋， 而且要補貼公屋。

咁稅收要黎做乜

醫療、教育 、基建、保安，etc.
間居屋賣左之後得業主同佢d屋企人享用，
唔應該由社會倒貼。

點解會標榜賺幾錢，好似賺得多好威咁
無辦法，而家大陸狗治港，盤數最緊要，乜都商人角度出發，賺多啲比人貪

即係定價貴啦